高鐵通車】村民抗議工程致破壞家園 遭參觀者粗口鬧仆街死

高鐵通車】村民抗議工程致破壞家園 遭參觀者粗口鬧仆街死
15分鐘前3.9K
即時要聞

【新增影片】
【新增村民抗議】
高鐵西九龍站今明兩日舉行開放日，有反對西九站「割地兩檢」的市民前往西九高鐵站附近抗議。約10名旺角鳩嗚團的成員在將會連接高鐵站的柯士甸站外示威，抗議高鐵香港段即將通車。

旺角鳩嗚團於開放日開始後，在西鐵柯士甸站D出口進行示威抗議，該出口為前往高鐵站參觀的市民的必經之路。鳩嗚團在出口外面舉起印有「地今日還是香港，明日被收歸國有」的橫額，並高喊「一條高鐵、兩制消失、三步亂走」等口號。

鳩嗚團成員向隊排等候參觀的市民大喊：「大家可能好開心咁睇開放日，但呢條高鐵係用咗我哋好多錢，同埋又咁多甩轆，我哋今日係要嚟提醒市民」。

因高鐵工程而受到影響的新界村民，亦有近60人趁高鐵開放日到柯士甸站示威，以抗議高鐵工程破壞他們的居住環境。期間曾一度與前往參觀高鐵站的市民發生口角衝突。

受高鐵影響的元朗攸潭美村及圍仔村趁着開放日，到西鐵柯士甸站示威，抗議高鐵導致地下水源枯竭，以及行車的噪音令村民感到困擾。近60名村民在柯士甸站D出口的地面大堂遊行，沿路拉起印有「高鐵破壞住屋，村民有口難言」等橫額，期間曾一度與前往參觀的市民發生口角，參觀者不滿村民示威，指示威者「阻住晒」，「打我呀？你班冚X剷，仆街啦去死啦﹗」

圍仔村居民代表尹錦棠指，今次到高鐵站附近示威是為了給予壓力港鐵，他指高鐵試車時為村裡帶來震盪，導致房屋出現裂痕，另外，噪音問題亦持續困擾村民，「我哋希望港鐵同我哋去解決呢個問題，對我哋嘅困擾真係好嚴重，將來如果裂痕而令到間屋倒咗咁點搞」。

攸潭美村村民吳達源指，過往高鐵工程導致村內的地下水源枯竭，「因為高鐵喺到開發，而影響到我哋嘅水源，但由頭到尾佢都唔肯承認，到依家好多個井都無水或者唔夠水，呢個係不變嘅事實」。他又指，高鐵工程亦導致村內的房屋出現傾斜及裂痕，「我哋今日嚟嘅要求係，從來都係想佢恢復返個水，但到依家都做唔到」。

參觀者（右）指示威人士「阻住晒」，更稱「打我呀？你班冚X剷，仆街啦去死啦﹗」 何柏佳攝

有反對西九站「割地兩檢」的市民前往西九高鐵站附近抗議。何柏佳攝(蘋果日報)

何柏佳攝(蘋果日報)

有受高鐵工程影響的村民到場示威。何柏佳攝(蘋果日報)

新田鄉鄉事委員會人員拉橫額抗議。何柏佳攝(蘋果日報)

何柏佳攝(蘋果日報)

高鐵西九龍站今明兩日舉行開放日。何柏佳攝(蘋果日報)

鳩嗚團在出口外面舉起印有「地今日還是香港，明日被收歸國有」的橫額。何柏佳攝(蘋果日報)

鳩嗚團好波

參觀者

會唔會一上車就撞死

呢班人除時係當年屌鳩人搞亂香港既廢柴

到今日搞到自己屋企先識行出黎, 我睬佢都有味

但高鐵搞到全港

佢地見菜園村有得拎大額賠償嘛

班牛屎佬都係想要錢姐

屌得啱 劉皇叔死後冇人幫咩

等埋發叔

參觀者同傻閪村民齊齊落地獄

今日開放日冇得落月台

本人2012年澳門教咗3年書
2015年中國嘅國際學校教咗1年
2016年返港讀書
此前並不屬於任何政黨
2018年加入學獨聯後立志永不去中國

以正視聽

學獨聯最錯就係信錯隻賣料共匪

鳩嗚團同傅振中班人有乜分別? 無黎精神叫口號好似背稿咁

政治立場唔同點會冇分別?

你可以唔信
我會用行動去貫徹我講嘅嘢

班村民當初應該撐港共